# README #

Проект предназначен для автоматизации установки сетевый сканеров HP M1536, M1522, M225, M521.
На терминальных серверах как правило установлены порядка 30-40 принтеров. При использовании нативных средств HP время установки сканеров велико. При этом пользователь видит установленные сканеры вида "HP LaserJet M1536#XXX", 
где XXX порядковый номер сканера.

Программа позволяет автоматически установить указанные модели сканеров, а так же переименовать их в соответствии с именем хоста сканера. Например, имя хоста может содержать инвентарный номер и иметь вид "kzn-prn4551m"

Принцип работы:
1. Опрос через wmi объектов Win32_TCPIPPrinterPort (порты сетевых принтеров).
2. Поиск класса устройств {6BDD1FC6-810F-11D0-BEC7-08002BE2092F} (сканеры) в ветке реестра HKLM:SYSTEM\CurrentControlSet\Control\Class\
3. Сравнение полученных объектов из 1 и 2 пунктов
4. Установка/переименование сканера при поддержке программой

Известные проблемы:
1. Для корректной работы программы должна быть запущена с повышением привелей (с правами администратора)
2. На некоторых ЭВМ, программа не устанавливает сканер. На данный момент отследить проблему до конца не удалось. Как вариант планируется заменить утилиту установки драйверов в систему scan на devcon.

Юнит тесты:
1. Юнит тесты создавалить в среде win10 под существующую сеть 10.192.0.0/16 с существующими/не существующим хостами. При измении параметров сети часть Юнит тестов не пройдут проверку.
2. Скриншот Юнит тестов на исходной системе лежит в корне проекта screenTest.png. В методе InstallRename 100% покрытия обеспечить не удалось (что успел отладить).

### What is this repository for? ###

* Quick summary
* Version
* [Learn Markdown](https://bitbucket.org/tutorials/markdowndemo)

### How do I get set up? ###

* Summary of set up
* Configuration
* Dependencies
* Database configuration
* How to run tests
* Deployment instructions

### Contribution guidelines ###

* Writing tests
* Code review
* Other guidelines

### Who do I talk to? ###

* Repo owner or admin
* Other community or team contact